<resources>
    <string name="app_name">我爱学诗词</string>
    <string name="title_activity_main_menu">MainMenuActivity</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_auto_create_poem">AutoCreatePoemActivity</string>

    <string-array name="guess_poem_array">
        <item>鹅，鹅，鹅，曲项向天歌。白毛浮绿水，红掌拨清波。</item>
        <item>床前明月光，疑是地上霜。举头望明月，低头思故乡。</item>
        <item>京口瓜洲一水间，钟山只隔数重山。春风又绿江南岸，明月何时照我还？</item>
        <item>爆竹声中一岁除，春风送暖入屠苏。千门万户曈曈日，总把新桃换旧符</item>
        <item>独怜幽草涧边生，上有黄鹂深树鸣。春潮带雨晚来急，野渡无人舟自横。</item>
        <item>远上寒山石径斜，白云深处有人家。停车坐爱枫林晚，霜叶红于二月花。</item>
        <item>李白乘舟将欲行，忽闻岸上踏歌声。桃花潭水深千尺，不及汪伦送我情。</item>
        <item>日照香炉生紫烟，遥看瀑布挂前川。飞流直下三千尺，疑是银河落九天。</item>
        <item>两个黄鹂鸣翠柳，一行白鹭上青天。窗含西岭千秋雪，门泊东吴万里船。</item>
        <item>单车欲问边，属国过居延。征蓬出汉塞，归雁入胡天。大漠孤烟直，长河落日圆。萧关逢候骑，都护在燕然。</item>
    </string-array>

    <string-array name="complete_poem_array">
        <item>下马饮君酒,问君何所之,君言不得意,归卧南山陲,但去莫复闻,白云无尽时</item>
        <item>言入黄花川,每逐青溪水,随山将万转,趣途无百里,声喧乱石中,色静深松里,漾漾泛菱荇,澄澄映葭苇,我心素已闲,清川澹如此,请留盘石上,垂钓将已矣</item>
        <item>艳色天下重,西施宁久微,朝为越溪女,暮作吴宫妃,贱日岂殊众,贵来方悟稀,邀人傅脂粉,不自著罗衣,君宠益娇态,君怜无是非,当时浣纱伴,莫得同车归,持谢邻家子,效颦安可希</item>
        <item>北山白云里,隐者自怡悦,
              相望始登高,心随雁飞灭,
              愁因薄暮起,兴是清秋发,
              时见归村人,沙行渡头歇,
              天边树若荠,江畔洲如月,
              何当载酒来,共醉重阳节</item>
        <item>山光忽西落,池月渐东上,
              散发乘夜凉,开轩卧闲敞,
              荷风送香气,竹露滴清响,
              欲取鸣琴弹,恨无知音赏,
              感此怀故人,中宵劳梦想</item>
        <item>
            夕阳度西岭,群壑倏已暝,
            松月生夜凉,风泉满清听,
            樵人归欲尽,烟鸟栖初定,
            之子期宿来,孤琴候萝径
        </item>
        <item>
            高卧南斋时,开帷月初吐,
            清辉淡水木,演漾在窗户,
            苒苒几盈虚,澄澄变今古,
            美人清江畔,是夜越吟苦,
            千里其如何,微风吹兰杜
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="poem_qingxin">
        <item>欲放的花儿盛开\n2遍布这个地方\n在你的房间之外\n有可爱的1\n和你的呼吸</item>
        <item>风儿轻轻吹\n缕缕2飘\n1快乐地歌唱\n生活多么美好</item>
        <item>吟蛩鸣蜩引兴长，玉簪花落野2。园翁莫又把花折，留与1盖夕阳。</item>
        <item>游人无不爱春韶，风暖2酒未消。1自呼吾自乐，羽帐琼楼子夜长。</item>
        <item>檐疏蛛网重，地湿1新。吟罢清风起，2满四邻。</item>
        <item>月明屋阙外，风动闻2。云山寻僻地，1低声吟。</item>
    </string-array>
    <string-array name="poem_daqi">
        <item>2的日出\n引起多少英雄由衷的赞叹\n1的夕阳\n招惹多少诗人温柔的怀想</item>
        <item>迢迢边关，\n铸就了我宽阔的胸怀；\n我在1高歌\n我为2吟诵\n在我身上，理想、奉献和热血，\n紧紧的，紧紧的融合。</item>
        <item>百尺高山足浮云，万丈2有明月。1本因菩萨證，大乘俱是如来说。</item>
        <item>1隐隐入云雾，2余韵入青冥。层峦叠嶂翠重重，峻极巍峨势望雄。</item>
        <item>灼灼临1，迢迢入紫烟。声流尘作劫，固2成田。</item>
        <item>2雅量宽，1亦巍峨。挟笔端风雨，写胸中丘壑。</item>
    </string-array>
    <string-array name="poem_beishang">
        <item>听不进忧愁的1，\n我愿随风飘荡，\n带着无限的2，\n还有我的思念，\n告别……</item>
        <item>懵懂时期留下的伤\n是否被岁月掩藏\n犹如这时断时续的1声\n似有若无\n自己也无法理解\n心里时不时的2</item>
        <item>雨中清泪无人见，月下1只自闻。2难遣强看山，往事惊心泪欲潸。</item>
        <item>1本意离尘埃，日见愚痴足可哀。唯愿2不若吾，花香常近微风开。</item>
        <item>怨尔汝来去，弹指1声。2从归去，无泪与君倾。</item>
        <item>小山庭院落，似闻1声。难遣2泪，前事忍思量。</item>
    </string-array>

    <string-array name="poem_college">
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>声调\n古代音调分四声：“平上去入”。其中，平分阴阳，即阴平和阳平。
四声调：
平声“哀而安”：约是一种长的中平或低平调。在普通话中基本读作阳平与阴平两个调。
上声“厉而举”：约是一种短的升调，用力比较强。
去声“清而远”：约是一种长的高降调，“远”是长义。
中古音“上、去”两个声调，即使跟普通话的“上、去”有所差别，但是都属于仄声，合起来仍旧能对应。
入声“直而促”：入声以[-p/-t/-k]收尾，发音短促。
这个应该算是四声最简单的说法了。最好分的其实就是平仄，平通常是第一声，其他不是平的，那就是仄。
中古音的入声属于仄声，在普通话中化作了各种声调，也就是说普通话没入声，原本读入声的字在普通话读作了各种声调。
</item>
        <item>音韵\n汉语音韵学是研究汉语语音系统的科学。它包括古音学、今音学、北音学、等韵学等学科，是广义语言学的一个重要分支。音韵学也称声韵学，它是研究古代汉语各个历史时期声、韵、调系统及其发展规律的一门传统学问，是古代汉语的一个重要组成部分。
中国古代诗歌很讲究节奏和押韵，富于音乐感。特别是唐代的格律诗，为了极尽诗句乐感的抑扬顿挫、曲折变化之妙，有意将平上去入四声分成平仄两类。因此，如果没有一定的音韵学修养，对古代诗歌就无法做到全面准确地理解和欣赏，更谈不上研究。
</item>
        <item>7</item>
        <item>粘对\n组成近体诗的句子是以两句（一和二，三和四，依次类推）称为一联，同一联的上下句称为对句，上联的下句与下联的上句称为邻句。简言之，近体诗的构成规则就是：对句相对，邻句相粘。
“对句相对“是指一联中的上下两句的平仄刚好相反。如果上句是：仄仄平平仄，下句就是：平平仄仄平。同理，如果上句是：平平平仄仄，下句就是：仄仄仄平平。 除了第一联，其它各联的上句不能押韵，必须以仄声收尾，下句一定要押韵，必须以平声收尾，所以五言近体诗的对句除了第一联，只有这两种形式。七言的与此相似。第一联上句如果不押韵，跟其它各联并无差别，如果上、下两句都要押韵，都要以平声收尾，这第一联就没法完全相对，只能做到头对尾不对，其形式也不外两种：
平起：平平仄仄平
仄仄仄平平
仄起：仄仄仄平平
平平仄仄平
再来看看”邻句相粘“，相粘的意思本来是相同，但由于是用以仄声结尾的奇数句来粘以平声结尾的偶数句，就只能做到头粘尾不粘。例如，上一联是：
仄仄平平仄
平平仄仄平
下一联的上句要跟上一联的下句相粘，也必须以平声开头，但又必须以仄声收尾，就成了：
平平平仄仄
仄仄仄平平
为什么邻句必须相粘呢？原因很简单，是为了变化句型，不单调。如果对句相对，邻句也相对，就成了：
仄仄平平仄
平平仄仄平
仄仄平平仄
平平仄仄平
第一、第二联完全相同。在唐以前的所谓齐梁体律诗，就是只讲相对，不知相粘，从头到尾，就只是两种句型不断地重复。唐以后，既讲对句相对，又讲邻句相粘，在一首绝句里面就不会有重复的句型了。
</item>
        <item>所谓“孤平”，是专指平收句（也就是押韵句）而言的，如果是仄收句，即使整句只有一个平声字，也不算犯孤平，至多算是拗句。例如把“仄仄平平仄”改成“仄仄仄平仄”，这不算犯孤平，是可以用的。
比如五言的平起平收句：
平平仄仄平
这一句的第三个字是可以不论的，用平声也可以。但是第一字如果改用仄声，就成了：
仄平仄仄平
除了韵脚，整句只有一个平声字，这叫“孤平”，是近体诗的大忌，在唐诗中极少见到。前引杜诗“臂悬两角弓”即是犯了孤平，象这样不合律的句子，叫作拗句。老杜有意写过不少拗体近体诗，这种探索另当别论。
如果第一字非用仄声不可，怎么办呢？可以同时把第三个字改成平声：
仄平平仄平
这样就避免了孤平。这种作法，叫作拗救，意思就是避免了拗句。
</item>
        <item>押韵\n韵是诗词格律的基本要素之一。诗人在诗词中用韵字，就是押韵。《诗经》、《楚辞》，甚至民歌、国外诗歌也都押韵，格律诗更是对押韵的要求非常严格。北方戏曲中，韵又叫辙，押韵叫合辙，“辙子戏”即有台词押韵之意。一首诗词中所谓韵，大致等于汉语拼音中所谓韵母相同。大家知道，一个汉字用拼音字母拼起来，一般都有声母，有韵母。
“押韵"就是把同韵的两个或更多的同韵字放在规定的位置上。一般总是把韵放在句
尾，所以又叫“韵脚”。在拼音中，a 、e 、o 的前面可能还有i ，u 、ü，如ia，ua，uai ，iao ，ian，uan ，üan，iang，uang，ie，üe ，iong，ueng等，这种i ，u ，ü叫做韵头，不同韵头的字也算是同韵字，也可以押韵。
例如：
昼出耘田夜绩麻（má），
村庄儿女各当家（jiā）。
童孙未解供耕织，
也傍桑阴学种瓜（guā）。
"麻"、"家"、"瓜"的韵母虽不完全相同，但它们是同韵字，押起韵来是同样和谐的。押韵的目的是为了声韵的和谐。同类的乐音在同一位置上的重复，这就构成了声音回环的美。
</item>
        <item>韵部\n古韵学家把古代韵文押韵的字分成类，每类叫一个韵部，韵部就是按韵母分类，把韵母相同或相近，可以相互押的字归在一起。如《广韵》有206韵部，《平水韵》有106韵部。
如上面讲义中“东”，dōng，“同”tóng，“隆”lóng，“宗”zōng，“聪”cōng等，就是上平一东韵部的字。
</item>
        <item>唱和，亦作“唱酬”、“酬唱”。即作诗与别人相酬和。就是依照别人诗中所使用的韵字来押韵做诗，叫做“和”或“步韵”，主要有三种方式：
1、“次韵”又称“步韵”，即用原诗相同的韵字，且前后次序都必须相同，这是最常见的一种方式。
2、“用韵”即使用原诗中的韵字，但不必依照其次序。
3、“依韵”即用与原诗同一韵部的字，但不必用其原字。
</item>
        <item>隋朝陆法言的《切韵》分为206韵，过于细，唐代规定相近的韵可以同用。南宋山西平水人刘渊，将相同或相近的韵合并，成107韵，称为“平水韵”。平水韵依据唐人用韵情况，把汉字划分成107个韵部。清代康熙年间编的《佩文韵府》又把《平水韵》并为106个韵部；上平声15部，如一东、二冬、三江、四支……
等；下平声15部，如一先、二萧、三肴、四豪……等；上声29部，如一董、二肿、三讲、四纸……等；去声30部，如一送、二宋、三绛、四寘……等；入声17部，如一屋、二沃、三觉、四质……等。每个韵部包含若干字，作律绝诗用韵，其韵脚的字必须出自同一韵部，不能错用。而具体到律诗中，押韵只可以押同一韵部的字。比如，押一东韵，就不可以再押别的韵部的字，只能押上平一东，比如押四支，就不可以再押到五微的韵部，乱押是不允许的。这就是我们通常所说的一韵到底。《唐诗三百首》中，就没有一首是不押韵的。如上面的那首例诗：
故人具鸡黍，邀我至田家。
绿树村边合，青山郭外斜。
开筵面场圃，把酒话桑麻。
待到重阳日，还来就菊花。
这首诗中，“家”“斜”“麻”“花”在平水韵中就是同属于上平六麻这个韵部。另外， 从实际来看，如果完全按照平水韵，则李白、杜甫、李商隐他们都有不符合格律的作品。这是由于他们生活的年代，与《平水韵》刊行的时间相距500多年。
</item>
        <item>新中国成立后，推广普通话，语言逐渐规范，新四声确立。但对读古诗和作格律诗，存有一定难度。
如杜牧《山行》：
远上寒山石径斜，白云深处有人家。
停车坐爱枫林晚，霜叶红于二月花。
用汉语拼音读斜（xié），就不和谐，不押韵，而唐代语音是押韵的，这个“斜”字上海、长沙等地方言现仍是唐音。《平水韵》沿用一千多年了，改革的呼声之大，可想而知。目前新声新韵的韵书陆续出版。如：《诗韵新编》、
《十八部韵》、《十三辙》等。《中华诗词》于2002年第一期刊登《中华新韵简表》，2004年第五期又刊登了《中华新韵（十四部）》，以上韵书，均为新声新韵，最大的不同就是取消入声字。好在每个韵部都注明哪些是入声作平声，入声作上声或入声作去声的字，这样作诗填词时，仍可作入声字用。如果用新韵作诗，通常要特别注明，如未注明所押之韵是新韵，大家都会默认为是押的《平水韵》。平水韵和新韵不能混用，如果混用，则是作诗大忌。
</item>
        <item>15</item>
        <item>包括古诗（唐以前的诗歌）、楚辞、乐府诗。注意“歌”、“歌行”、“引”、“曲”、“呤”等古诗体裁的诗歌也属古体诗。古体诗不讲对仗，押韵较自由。古体诗的发展轨迹：《诗经》→楚辞→汉赋→汉乐府→魏晋南北朝民歌→建安诗歌→陶诗等文人五言诗→唐代的古风、新乐府。</item>
        <item>称今体诗、格律诗，是一种讲究平仄、对仗和押韵的汉族诗歌体裁。为有别于古体诗而有近体之名。指初唐之后，形成的又一诗歌体裁。
在近体诗篇中句数、字数、平仄、押韵都有严格的限制。近体诗是唐代以后的主要诗体，著名的代表诗人有：李白、杜甫、李商隐、陆游等。在中国诗歌发展史上有着重要地位，对于历史文化的研究，也作出了卓越的贡献。
</item>
        <item>称为诗余、长短句、曲子、曲子词、乐府等。其特点：调有定格，句有定数，字有定声。字数不同可分为长调（91字以上）、中调（59－90字）、小令（58字以内）。词有单调和双调之分，双调就是分两大段，两段的平仄、字数是相等或大致相等的，单调只有一段。词的一段叫一阙或一片，第一段叫前阙、上阙、上片，第二段叫后阙、下阙、下片。</item>
        <item>称为词余、乐府。元曲包括散曲和杂剧。散曲兴起于金，兴盛于元，体式与词相近。特点：可以在字数定格外加衬字，较多使用口语。散曲包括有小令、套数（套曲）两种。套数是连贯成套的曲子，至少是两曲，多则几十曲。每一套数都以第一首曲的曲牌作为全套的曲牌名，全套必须同一宫调。它无宾白科介，只供清唱。</item>
        <item>20</item>
        <item>歌咏山水名胜、描写自然景色的抒情诗歌。古代有些诗人由于不满现实，常寄情于山水，通过描绘江湖风光、自然风景平寄寓自己的思想感情。这类诗常将要抒发的情感寄寓在后描写的景物之中，这就是人们常说的寓情于景。其风格清新自然。</item>
        <item>诗人对所咏之物的外形、特点、神韵、品格进行描摹，以寄托诗人自己的感情，表达诗人的精神、品质或理想。</item>
        <item>以历史典故为题材，或表明自己的看法，或借古讽今，或抒发沧桑变化的感慨。</item>
        <item>描写边塞风光和戍边将士的军旅生活，或抒发们乐观豪迈或相思离愁的情感，风格悲壮宏浑，笔势豪放。</item>
        <item>近诗体对仗中的一种。它与工对是相对的概念。宽对是一种不很工整的对仗，一般只要句型相同、词的词性相同，即可构成对仗。这样的对仗，一般称之为“宽对"。
宽对要比邻对的要求再宽一些。如一般以名词对名词、以形容词对形容词便可以。如黄鲁直《答龙门秀才见寄》诗第二联“明月清风非俗物，轻裘肥马谢儿曹”便是宽对。
</item>
        <item>近体诗对仗中的一种。用词义的门类比较接近的词为对,便称为"邻对"。所谓词义门类相近，如天文与时令、地理与宫室、器物与衣饰、植物与动物、方位对数量等的关系。用这些意义接近的词为对，就是邻对。
如白居易《感春》中的两句：“草青临水地，头白见花人”。草与头不同类，水与花不同类，地与人不同类，这可以算是邻对。
</item>
        <item>自对也叫当句对，对仗的一种，一句之中某些词语自成对偶，叫作自对。
如洪迈《容斋随笔》中引李义山诗：“密迩平阳接上兰，秦楼鸳瓦汉宫盘。池光不定花光乱，日气初涵露气干。但觉游蜂绕舞蝶，岂知孤凤接离鸾，三星自转三山远，紫府程遥碧落宽。”
诗中多各相为对，如第二句的秦楼对汉宫，瓦对盘；第五句的游蜂对舞蝶；第六句的孤凤对离鸾等等。
</item>
        <item>近体诗的一种对仗方式，或称为假对。它通过借义或借音等手段来达到对仗工整的目的。借对有两种借法。
1、借义是利用词的多义性，通过一个词的某一种意义与相应的词构成对仗。如杜甫《曲江》诗：“酒债寻常行处有，人生七十古来稀”。“寻常”一词具有多种含义，一为“平常”，一是“八尺为寻，倍寻为常”。前者是一般的副词，后者是数量词，这里用寻常来对数词“七十”，用的是它本来具有的数量方面的含义，而诗中用的却是它副词方面的意义。这就是“借义对”。
2、借音是利用字词之间的同音关系，以甲词（字）来表示乙词（字）。例如对句用了甲字，对句本来应当使用与甲字意义相类似的乙字，但用乙字在全中的意义上又不合适。于是就选用一个与甲字同音而又字义相关的丙字来结成对仗。俞弁《逸老堂诗话》说：“洪觉范《天厨禁脔》有琢句法，中假借格如‘残春红药在，终日子规啼’，以红对子（谐紫）；如‘住山今十载，明日又迁居’，以十对迁（谐千），皆是假借。以寓一时之兴，唐人多此格，何以穿凿为哉。”文中所举就是“借音对”。
</item>

    </string-array>


</resources>
